保皇黨要搞鳩HSBC比支那銀行上位,唔好再為左貪好笑日日踩鳩HSBC

滙控（005）因應英國監管要求，於除淨後取消派發第四次中期息，惹香港小股東不滿。於滙豐宣佈停派息後的一周，建制派帶同小股東抗議，其中，身兼民建聯副主席的中產聯盟主席彭長緯表示，會員大部份持有滙豐，甚至「紅底股」時代已持有，齊齊慘變輸家。工聯會則稱，要求政府介入，甚至重新考慮滙豐在港的發鈔行地位。

彭長緯今日與數名會員帶同橫額，前往滙豐中環總部抗議，指其作為香港發鈔行，但受英政府干預、出爾反爾。

彭長緯指，該會有近100名活躍會員，雖然沒有統計實際持股數目，但大部份均持有滙豐，部份更於股價100元「紅底股」時已持有，並參與世紀供股。

他續說，滙豐作為香港發鈔行，但被英國要求不派息，「咁派息筆錢會去邊？係咪用香港人的錢，救英國的爛市？」認為銀行需要公開交待股息去向，並指該會會向金管局等監管機構作出投訴。

工聯會籲考慮發鈔行地位

滙豐宣佈停派息後，近日不同團體都要求公司作出賠償，工聯會今向港府請願，要求港府披露庫房、部門營運資金等對滙豐的投資比重及損失；並要求監管部門調查此舉有否違反本港法例。

工聯會指稱接獲數十宗投資者申訴，主要是長情散戶及短線投資者，現場邀請的黎女士指，丈夫早年買入8,000股滙豐，其後增持至約1.7萬股，指持有公司多個戶口多年一直很相信公司，原以後股價下挫仍有股息彌補，直言對公司決定很心痛，不知如何打算，更一度哽咽，「現時我個仔無嘢做，我仲要養我個孫，放就無哂啲錢，但揸住又無息收，我太相信佢啦。」

散戶倡回購作補償

另一位股東余先生本身持4,000股，除淨前再買入2,000股，坦言投資滙豐由於股息率吸引，他以10%資產用作投資公司，同樣對公司決定感到失望，希望滙豐考慮其他方式如回購股份作補償。

滙豐停止派息決定指由於回應英倫銀行要求，工聯會新界東辦事處總幹事鄧家彪表示，滙豐在港地位有別於一般上市公司，在港金融系統擔任重要角色，除要求港府點算部門投資損失，亦應協助小股東；又指，既然英國監管部門介入商業決定，港府理應同樣介入，包括調查滙豐是否可選擇仍派發去年第四季股息，以及若滙豐不作進一步回應，港府應考慮變更其發鈔行地位，及其在本港財金系統的地位。

係呀
踩HSBC好似好好笑
中銀獨霸天下個時你仲笑唔笑得出

推

佢地以為滙豐好想發鈔？

取消埋港紙丫笨

三大發鈔銀行變左工傷建行同中銀

唔派息都可以同發鈔拉埋關係，咁中銀逼員工撐中國係咪都應該取消佢發鈔行資格

宜家唔係中國平安揸住最多匯豐咩？其實都俾大陸控制咗

匯豐前線好黃（？）

賣左
大股東唔再係平保

中銀上左位你同我都死鳩哽

昨日國泰
今日滙豐

lets burn the lions

支那多謝你支持中銀

最多嗰陣都係7%
點控制

咁又點?
宜家隻大貓同支那銀行有分別?

成班痴撚線
股息從來都唔係保證有

冇賣，BlackRock增持反cup

匯豐之前凍結星火點計？

唔係保唔保證問題
你可以講唔派2020年息
但2019年既息 已經除淨左 但話唔比
講唔過 不過d錢都係公司入邊 但股價冇反映返
但咁講 不嬲股票都有溢價 同折讓價
你睇下地產既PB 同科技股既P/B 就知
姐係就算間公司既資產 (房地產 廠 貨 現金 etc)
值100蚊股 係巿場上都係可能值90蚊

其實所謂既最大都係得幾%
HSBC股權算分到好散

似係想食左佢